[電筒研究] - part 1

從美國筒到中國大陸筒，
從八十年代到當代，
從燈泡（白熾燈）到LED，
從日常使用到戰術運用，

有興趣玩電筒，
或者想買支傍身日常使用，
或者行夜山，
或者夜晚出街想防身，

建議睇曬呢幾篇文，
起碼唔會玩電筒玩到爆炸，或者買左支唔岩用。
同任何興趣一樣，需要時間去了解，
你會發現呢樣野好好玩，
如無心機時間，就去鴨寮街買支大陸山寨野算啦。
香港地好少人玩，或者深入研究，
個個去鴨記買支20蚊就算，用半年就壞，無限loop。

我會分幾日寫文，
先旨聲明，
我個人對於玩物有非常大偏見，
係個人意見。

1）Surefire 燈泡筒
2）Maglite 燈泡筒
3）中國大陸LED筒
4）電池
5）邊度買

1）Surefire燈泡筒（傳統白熾燈）

講多無謂，先睇圖。
好多人將電筒當成興趣，
一係因為支燈好似工藝品咁樣，
一係因為不斷增加既光亮度，
就好似相機咁追求大光圈，高像素。
Surefire就係前者。

美國電筒當今（八十年代至今）有三大品牌：

貴價靚筒（用CR123A電）既Surefire（香港較少見）
鍾情玩充電電筒既Streamlight（香港較少見）
家家戶戶都有既Maglite（看更用果種黑色大大支果種）

呢三個品牌八十年代冒出後，打殘曬所有舊式電筒，即係通常鐵皮果種，銀色外觀果種，有好多個牌子已經有百幾年，由歐洲到美國，最後比呢三個牌子收皮，好似Everready，RAY O VAC 。

美國Surefire係當代小型強光電筒既始祖。呢d相都係二十幾年前，八九十年代既產物，燈泡電筒，即係高壓白熾燈（通常填充氙氣／鹵素氣體）。Surefire最後一支燈泡電筒6P近年都停產埋，而家要買Surefire燈泡電筒，香港買唔到，外地買閒閒地一支都要接近或者超過一千蚊。其中6P最便宜，因為產量大，大概只需要四百蚊。燈泡一般只有65流明，比手提電話既電筒光一兩倍到。

當年推出時改寫曬電筒既概念。破天荒用相機電池CR123A，兩粒共6V，等同用5粒最大果種D電（看更用果種，超大支），但更加光。筒身用鋁合金（表面做一層叫做氧化既表面，即係將化合物侵蝕入鋁合金裏面，使表面有一層比鋁合金更硬既保護，非常薄但又唔易甩色，原理就似噴油，但噴油易甩），以當代既電筒來睇，呢個光亮度係非常暗，但當年係好誇張。

電筒一個鐘會用盡兩粒CR123A一次性鋰電池，當年一粒二十蚊以上，一個鐘頭燒四十蚊以上。有錢人玩意。燈膽就大概20個鐘就會燒（實際上有人用幾個鐘都可能會燒），買多粒就百五蚊以上。今時今日好多人用大陸山寨燈泡，同樣氙氣燈泡，價錢十蚊粒，更可以用LED燈膽，要幾多留名都有，而且可以用充電RCR123A／16650。

Surefire 除左設計好靚之外，價錢都好靚。近呢十年因為LED既出現，而呢種大廠既反應好慢，追唔上潮流，係LED時代被大陸筒完全取得。有LED筒，但價錢貴，LED又唔update，又少選擇，所以幾乎已經衰敗。我自己就只玩Surefire既燈泡電筒，就算今日渣上手，果種金屬、幼滑感覺好正，基本上一支可以用一世（只要你唔嫌佢暗，但其實八九十年代或者之前，已經係最光既電筒）。

產量巨大既 Surefier 6P
一代經典。
早期係圓身，呢支後期。

2）Maglite

家傳戶曉既美國筒，一般家用或者保安工作者都常用，早期好似警察都用。有好多型號，幾乎常用既鹼性電池都可用，包括AA，AAA，C，D，最常見係D電，或者2AA。我比較中意2C同2AA。

八十年代既設計，然後一賣就賣接近30年，幾乎完全無大改動，而家都依然未停產既燈泡電筒，而且依然係美國製造，價錢非常便宜，而且易買，鴨記大把。八十年代好多個牌子都用鋁合金製造電筒，因為夠硬而且夠輕，搶警用市場。唯獨Maglite突出而且生存三十年，皆因有非常好用既調焦系統，同埋開關系統。對比起Surefire，一支電筒大概一百到二三百就有交易，無記錯最長果支用６粒大電（D電）都只係三百幾。不過鹼性電池電壓低，６立D電都只有７.２V，唔係好光，特別係用兩三粒電果ｄ型號。實際可能得十幾到幾十流明。

因為價錢便宜，耐用，非常易入屋，而且夜晚家具用，基本上已經夠光，同而家手提電話既電筒查唔多光。Maglite既燈泡電筒，八十年代設計之後賣到而家，今時今日仲賣緊，可以睇到其實民用依然有ｄ需求，另一方面可以話Maglite呢間公司非常守舊，落後。近年有生產唔少LED品種，但外形依然唔變，大大轆，用鹼性電，係強光LED電筒既時代其實好落後，不過家用都可以既。我拆過幾個包括最新型號既Maglite LED，散熱系統設計非常兒戲，不入流，光色亦都非常一般。所以暫時來講只剩低燈泡筒好玩，可以改裝用鹵素燈泡都得。我諗而家全世界只得Maglite呢間公司仲未停產燈泡筒。

Maglite 2C
好經典既電筒外觀，好渣手，可以用來卜人防身。

比個正評先

Maglite 2AA
我好中意Maglite 2AA，
好暗，大概只有10流明以下，
但全黑環境都照到路既，
燈泡發出暖色既光，好溫暖，
用電量好低，兩粒eneloop充電電池可以用5個鐘。

左至右：
2AA，ML25IT，2C
中間果支係2016年推出既新款燈泡筒，用兩粒中電（C電）。
暫時好似得美國有得買，
其實好誇張，2016年仲出燈泡電筒，
Maglite呢間公司真係...
就好似2016年仲出大哥大一樣...

呢種就係氙氣燈泡，
Maglite電筒幾乎個個都可以擰個頭出來，
可以直立，
當蠟燭用！

LM

美國電筒三巨頭，另一個就係Streamlight
呢間公司出名在於充電電筒，
通常係工業，警用市場流行，
而且好似只有美國國內比較流行。
我唔中意充電電筒，
只收藏兩隻一只用CR123A電，另一只好舊用2C電。
香港鴨記都可以搵到架，
其中一間有賣好多，應該舊存貨。

三間美國電筒公司就講到呢度，
三間都各有特色同市場。
但三間而家都被LED世界淘汰，
而家只玩情懷，收藏，玩，改裝，
玩LED電筒多數唔使用呢三間。
下篇開始講LED，
好不幸，LED電筒中國大陸筒玩曬成個市場，
但其實都係用中國製既殼，配美國製既LED。

3）中國大陸既LED電筒

美國產LED電筒唔係話無，但同樣級數Surefire賣千幾蚊一支，大陸名牌LED大概賣三百，而且更光，LED更新。大陸因為CNC或其他加工氧化等成本便宜，可以一年出幾支新款電筒，用最新既CREE LED，美國電筒update得非常慢，所以市場比大陸電筒佔曬。連美國本土，都用大陸筒多。呢度唔係講緊鴨寮街果種幾十蚊級數既山寨野，而係幾個出名既牌子，稍後會詳細講下。大陸筒可以話係氾濫咁濟。美國佬跟唔上大陸個生產同更新速度，而且電筒其實技術要求唔高，所以大陸筒而家屌打所有美國筒，呢個係無可奈何。

電筒由三個主要組件組成：
1）LED，無論美國定大陸筒，9成9都用美國CREE LED，少部分用日本NICHIA。前者光效高，後者光色靚。
2）電路板，其實技術要求並非好高，人人都做到，控制電筒既所有功能。
3）外殼，由頭到尾，主要由鋁合金製成，部分組件或者由其他金屬或塑料橡膠製成。主要外殼由電腦車床（CNC）加工，然後再由氧化廠做一層氧化。某d特色電筒會用不銹鋼或者鈦合金或者銅。銅散熱好但好重，不銹鋼或者鈦合金夠硬，前者重，後者輕，但兩者散熱都差過鋁合金。所以主要材料鋁合金實無死，又輕散熱又快。至於個殼用塑料做果d，可以完全唔使考慮。

留名。
有支Surefire E2D，粒膽用咗好多年都未燒，遲啲燒咗會換粒LED膽。

ultrafire係咪堅野黎？
我有枝淘寶ultrafire 卅幾蚊都好光

LED 應用於電筒

1）散熱

LED呢樣野，其實呢幾年技術已經非常進步，不過雖然光效好勁，預期壽命好長，但發熱量好高，而熱量會令到LED光效衰弱。要將LED熱烈散開，需要好大面積既金屬導熱，通常用鋁合金。簡單講講粒細細粒既LED粘上一塊金屬，中間仲要加散熱膏。就好似電腦CPU要加散熱膏粘上散熱器一樣。散熱系統搞得差，粒LED就會越來越暗，之後打柴。

好多家具用既LED燈具，宣傳話有幾多萬小時既壽命，其實係理論壽命，假設散熱非常好。但坊間大部分LED燈具其實散熱差到爆，就算飛利浦。一般用一年半載，就會發現越來越暗。光效會低過普通光管或者慳電膽（其實就算新LED，光效都唔會比傳統光管好好多）。所以我自己屋企一定唔用LED燈具（除左散熱差，另一個原因係光色差），要等到LED燈具散熱系統成熟後，先考慮，但應該要好耐。除非廁所或者廚房，唔係長期開既燈具，可以選擇LED。

用於電筒，同樣道理，散熱系統做得唔好，基本上用一排就越來越暗，因為電筒細，積聚更加大熱量。近呢一兩年，好多大牌子（大陸筒）已經意識到呢個問題，基本上都已經將個導熱系統做得比較好。但基於天生細細支既電筒，點都有光衰既情況，特別係成日開到最光咁用，或者只電筒太迷你而又好光。

其實surefire香港都搵到，打wargame既就知

睇曬成篇文你就會知呢d係垃圾，或者好聽d叫大眾化劣質產品。

永高行，但Surefire就係太貴。六七百蚊，320流明！千幾蚊，600流明。值唔值呢，稍後分析下。

Lm

留名

LED 應用於電筒

1）顯色性 v.s. 光色（色溫）v.s. 雜色

顯色性簡單理解即係光線裡面包含幾多紅綠藍，如果顯色性差，例如缺少紅色，咁照出來既紅色就會唔似紅色，或者唔自然。現有標準係燈泡（白熾燈）顯色性100。常用電筒，山寨野可以好差，照出來藍色唔似藍色，紅色唔似紅色。出名牌子一般都超過70，好少少80，強調高顯色性就90。不過就算三種放埋比你對比，你都唔一定分得出。除非用儀器去測，或者你用來做攝影補光，否則差別其實肉眼幾難分辨，除非差得誇張。網上好多人爭論，個人認為光色比顯色性更重要。

光色或者色溫對LED來講非常重要。偏藍（冷光）、偏黃（暖光）、白光。酒店房間既燈光一般偏黃，大概2800-3000K色溫，你會感覺好溫暖，地鐵站裡面，色溫大概4000K，你感覺好舒服，家具用白光，大概6500K，你感覺好光猛好醒神。電影中既停屍間，偏藍，你會感覺唔舒服。又好似車燈，你會發現大部分車用偏黃色暖光，因為照路舒服。有d車好型用白光甚至偏藍車燈，型就型，司機對眼就受罪。因為光色越白，反光越厲害，睇野好平板，好殘眼。光色暖些少，感覺會舒服好多，因為反光少，睇野立體少少，通透少少。所以地鐵站裡面，你會感覺舒服好多，醫院裡面，就算光猛你都覺得唔舒服。

電筒一樣。傳統燈泡（白熾燈）大概3000-3200K，呢種黃色光照室內好舒服，戶外就黃左d感覺唔夠光。LED通常好多都用6500K左右，即是白色光，因為呢個色溫光效最高，個個廠家都用白光，但除左可以標高流明度之外，個人認為其實作為照明工具，長期使用係唔多舒服，因為反光太勁，尤其是外使用。我個人傾向4000-5000K左右，一般稱為中白光，即是介乎白光同黃光之間，無論室內定是室外，照出來舒服好多，長期睇眼又唔咁易疲累。

雜色。LED光線射出來，可能中心同外圍色溫唔同，以6500K LED為例，可能中間偏黃綠，外圍偏藍。我自己認為可能同LED即矽膠透鏡有關係，產生色散。因為用方法除左呢粒野之後，會發現無左雜色，或者新款XPL-HI LED，粒矽膠透鏡變成好薄，雜色亦少好多。雜色唔係大件事，但作為完美主意者，會覺得唔靚。尤其係對於玩開燈泡（白熾燈）電筒既人，因為燈泡電筒一d雜色都無。

6500K既LED，中央同外圍，顏色唔一樣。
呢種光色同雜事，其實好肉酸。

幾支LED電筒，都有雜色，幾乎無得避免。

上面最下果兩張圖，
最下面果張，第二支LED電筒，
LED既矽膠透鏡（dome/果凍）比我用人工方法取走，
可以發現色溫降低，而且雜色變少。

呢張相，最左手邊係燈泡（鹵素燈/石英燈膽）大概3200K，
之後都係6500K LED，最後係5000K LED

LED 應用於電筒

3）頻閃

決定電筒既功能同埋輸出。想知道你支LED電筒好唔好，最簡單就照住一張白紙，然後用手提電話打開拍攝功能，對住張白紙，唔使影相但透過手提個Mon如果間到勁閃（頻閃/PWM），呢個電路設計就麻麻地，山寨電筒久成會咁樣，平時照野有機會睇到對眼好疲累，因為勁閃，更加唔好講用來做攝影或者錄影補光。高檔電筒唔會有咁既情況，最多可能個頻率好高，要將鏡頭對住粒LED，先見到一間間果d紋。

借用網上圖片（

LED 應用於電筒

4）檔位（mode）

一般LED電筒有光亮度mode，高中低咁樣，還有頻閃（爆閃）或者求救SOS mode。視乎廠家設計，日常用，高中低就可以，或者嚴格少少每次打開由低開始。戶外使用，會加爆閃求救之類濕鳩模式。戰術使用，通常檔位好少，一般一開就最光，又可以快速較出爆閃，或者只得最光一檔。Surefire LED電筒一般檔位好少，部分只有一檔-最光，因為強調戰術使用，即是打交時，一開電筒就最強光射你對眼，等你短暫失明，之後就鐘你心口。如果非戰術設計既電筒，一開電筒發現上次開左最低亮度，照到對方雙眼對方都無事，咁就死得。而家流行帶記憶檔位，即是上次用完咩光亮度，下次開返就同樣光亮度，我自己就麻麻地中意。買電筒要留意呢支電筒個檔位點樣設計。

LED 應用於電筒

5）開關

買電筒都要留意開關，一般開關設定於側邊、尾部，或者靠擰個頭。睇你需要，日常使用就咩都無所謂，打仗的話就要尾部開關，用手指公按開關，其他4個手指及手掌握住電筒，好似打飛機個手勢。呢個手勢開電筒最快，開完又可以就咁將電筒鐘佢個死人頭或者心口。

開關有兩種，一種正向開關，一種反向開關。正向開關多用於戰術電筒，就好似相機半按快門咁，按下一半，電筒就着，鬆開手就熄滅，一下按到底就着，但會lock住，鬆開手都着住，要按多下先關閉。反向開關就係最普通果種，按到尾先着，要按到底按多下熄。

Surefire好多係另一種，按下無論按幾多都着，鬆開就熄，要長着就要擰個尾，擰半圈咁樣。要細心想像下先會知道呢種開關有咩好處。

LED 電筒 - 高檔及劣質

LED、光杯、電路、鋁合金級數、氧化級數、甚至乎少至一粒導電防震既彈弓，仲有做工及設計，分別可以差好遠。亦都係分辨山寨貨定係有牌子既貨既分別。下面講下個人對幾個出名牌子既意見。

美國 Surefire

做工及用料及設計一流，價錢都一流。LED 更新得好慢，今日仲大部分用緊XM-L2，大陸電筒已經 XPL / XHP 系列氾濫。Surefire一般用 6500K LED。不過 Surefire 最近新出既LED經常壞，唔好太神化呢個牌子。有永久保用，不過都唔好神化呢樣野，LED電筒如同電子產品，不斷update，你比部Nokia 8250永久保用，你今日就算未壞你都唔用。另外，售後服務一般，我支Surefire M4 爆燈泡，寄email N次等左半年都唔覆，最後直接寄美國，一個月後寄返比我整返好，期間0交流。我支大陸Fenix電筒有問題，今日聯絡完叫我寄返大陸，第二日收到，第三日通知我修返好已經寄返比我。今日大陸高檔電筒既售後服務，其實抄緊外國例如Surefire既服務，而且做得更好。

美國 Maglite

散熱設計9流，光色差，阿叔先用。唯一好處就外形夠經典同美國製。

大陸 Fenix

可能係大陸電筒既龍頭，基本上追住Surefire來屌打，用料好硬淨，堅固穩定，同Surefire一樣偏向軍警設計，不過就好多選擇同好多模式，雖然都有好多濕鳩唔等使野。不過講穩定堅固度，應該係大陸筒首選。一般用6500K色溫，少部分用4000K中白光。

大陸 Nitecore

比較大膽設計（外形），外型幾科幻，但好似除設計之外無咩突出之處。

大陸 Olight

隔一牌就出一d令人感覺新奇既野，特別係小型化、迷你電筒，感覺用料無 Fenix 之類實淨，不過新奇又有趣。但細節上好似一般。

大陸 ThruNite

算係比較專心做電筒，有d好勁四、五千流明都有，感覺上比較關注美國市場。除6400K之外，都有中白光選擇，呢樣非常好。

大陸 Acebeam

勁呢兩三年冒起，起初專門抄 ThruNite 之類，而家開始屌打所有牌子，以同樣尺寸既電筒，係都要做到比其他人光，不斷超壓，越出越光，過萬流明都有。呢個牌子可以話好進取，但同時好有中國果種山寨特色，基本上好似連宣傳用既英文資料，都亂9咁寫，中學生程度既英文咁。

大陸 Jetbeam / Sunwayman

呢兩個係老牌大陸筒，應該係最早期打入美國市場，不過近幾年比以上幾個新進電筒牌子打殘。Jetbeam現在玩特色小型電筒，玩下就得，Sunwayman而家就on99唔知做緊咩9。

大陸 Zebra Light

無記錯應該係大陸做，但好似美國設計，非常西化。個樣都好似斑馬，做頭燈同轉角燈為主，即是個頭90度向。細細支，都好注重光色，所以好多中白同暖白。不過因為大陸做，好似話做工麻麻，見過個光杯出面個圈有時會掉出來，痴膠水痴唔實，屌。

大陸 Manker

無搞錯應該係大陸人老細，但夠西化，玩電路玩到出神入化，算係比較新做電筒既廠家，而家狂谷自己個品牌，所以好多做出來都好誇張，有譁眾取寵感覺，即是細細支做幾多千流明之類，好睇唔實用。

以上幾個大陸牌子都有一個共通電，就係一開波就打美國市場，唔知點解美國佬用咁多電筒，但一但打入美國市場，被公認為價廉物美，基本上就等同電筒世界既名牌。大陸筒就靠價錢便，更新速度快，而且多樣化同夠創新，基本上已經壟斷成個電筒市場。呢度唔係贊大陸野，因為電筒最核心果粒LED，其實一樣係美國製造，大陸做唔出，一高少少技術既野，就做唔到。我自己收藏左三四十支美國電筒，大陸電筒都有十幾支，日常用就大陸電筒，美國電筒只for收藏/玩。

試過買齊曬幾個最新款既Fenix LED電筒，
最後超過一半唔要，
因為光色偏冷，實際上使用唔太舒服。
買LED電筒真係要睇清楚自己中意咩光色，
唔好以為白光夠光猛精神，
行一次山就會發現白光好唔舒服，唔夠立體，好平板，白朦朦。

高質post

我自己玩左咁耐LED電筒，
最後覺得最好用既，
一大一細。

Sunwayman T40CS Plus (MT-G2 4000K / 5000K)

圖中大支呢支電筒已經係兩年前既設計，筒身更加係四五年前既設計。用兩粒 18650電池，好輕，加埋電池都只係400g。LED用 MT-G2，呢粒LED已經係幾年前既LED，不過 MT-G2 光色係好正，4000K色溫，唔黃，亦都唔白，行夜山一流。我自己有兩支改成 5000K，另外兩支無改。射出來既光線唔係話完美無瑕，不過除左色溫舒服之外，中心個光斑夠大，外圈既泛光區亦夠大，即是照得闊，中心又照得遠，個人感覺行山路一流。電筒有最光有1400流明，可以嚇得下人。而且好渣手又輕，危急時可以用來卜頭防身。我有過更光更新款既LED電筒，但實際用落始終覺得行山用既電筒呢支最正。而家好似已經停產左，要上大陸或者ebay買，大概五六百蚊一支。

無牌 Nichia 219B 4000K

其實唔係話無牌，只不過呢個外殼有好多大陸DIY玩家買來裝，然後貼上自己牌子來賣，大陸叫呢d人做DIY商家，呢個電筒通常叫18650小直。我呢款應該有十幾支，每支大概一百蚊，好便宜，而且可以叫DIY商家改呢樣改果樣，例如要幾多檔位，幾多輸出，用邊一粒LED等。呢支叫Jaxman，江夏，用日本NICHIA 219B LED，呢款LED特色係光色好靚，顯色性90，對比美國CREE LED，感覺少好多偏綠或者偏藍等雜色。總之射出來既光線好舒服。色溫有4000K同5700K，前者室內室外都非常舒服。呢中細支電筒，射出來即光線好光，中央光斑非常大，唔會好集中，非常適合日常使用。我買十幾支，主要用於山上BBQ時作照明。只需要加個燈罩，就變成一支台燈咁，而且光色非常舒服，特別係4000K。

Surefire 玩家
我而家Surefire只收藏燈泡筒，
完全無意欲買Surefire既LED

養魚先養水，玩電筒先玩電池

強光LED電筒，基本上都用充電鋰電池，只有好少部分用鹼性或者eneloop。個人建議，除非發燒友，否則真係買AA電池用eneloop就算啦。而家有d用4粒AA電池都有成千流明既出名牌子電筒。

因為鋰電池呢架野，係會爆炸，就算泡菜國生產既手提，都可以爆到七彩，可以想像亂鳩咁用大陸、鴨寮街果d充電電池會有幾危險。手提裡面既鋰電池，係鋁薄膜包裝，一爆就咁一下，但電筒用既鋰電池，係鐵殼包裝，一爆就真係爆。

先睇下電筒爆炸新聞，嚇下大家先。

呢位人兄將電筒含住，騰空兩個手做緊其他野，鬼佬好興含住電筒。呢個時候，電筒無啦啦爆，即是口爆。因為咁上新聞添。

用緊Fenix

搜尋下電筒爆炸，可以搵到好多新聞，香港都有。

電筒電池有好多種，
但而家幾乎家家都推18650電池既電筒，
因為容量大，放電量（電流）可以好快，
配合越來越高火數既強光電筒。
有d更加內置鋰電池，
即是裡面裝將18650電池，無得拎出來換，用USB充電。
如果係大牌子可能好d用日韓電芯，
但山寨的話就....

初玩或者無打算發燒：買AA電池既電筒
而家兩粒AA電可以去到二、三百流明，
四粒AA電可以去到一千流明。

要玩18650電池的話，
盡量選擇日本電芯，次者韓國，
而大陸好興將呢d電芯加保護板，
防止短路（電池會爆），過度放電（電池會死），過度充電（電池會爆）。
比較出名既係Keeppower。
近呢一兩年，好多電筒廠家都自己出帶保護板既18650電池，
呢d好似更加好，不過會貴好多。

另外仲有其他規格電池既電筒，不過我唔睇好：

22650 - 大粒，不過就大陸製，
有d號稱大陸製Panasonic 22650添，
咁大粒爆起上來會更誇張，
我就比較推薦18650，因為成熟好多。

18350或者16340或者RCR123-最細粒，好快無電，
呢d全部大陸製造，
上面果個口爆既人兄就用16340，細細粒已經可以爆成咁。
可免則免。

我自己18650用Keeppower或者Fenix帶保護既3500mah/3400mah比較多，
呢d大容量大陸做唔出，一定係日韓電芯。

有一種電池我自己常用，但香港好難買到，
就係磷酸鐵鋰電池（Lifepo4),
呢種係鋰電池既其中一種，不過就係最唔容易爆炸既鋰電池，
不過要用特別既充電器（要冲到3.6或3.7V，一般鋰電池冲到4.2V）
通常有尺寸16340細電池，或者18650。
大陸製，但呢種物質的卻無咁容易爆炸亦未聽過爆炸case。

邊度買電筒、電池？

Surefire，香港有代理，永高行（有事會幫你寄美國維修），或者上Ebay（有事直接寄美國Surefire廠維修）。
憑經驗，市場有假貨，而家假既G2好氾濫，前幾個月開始大陸已經出現好多假既P2X FURY，連包裝同埋電池都假到好似真。

Maglite，鴨寮街買，最便宜，無假野。

大陸名牌子電筒，要上淘寶，香港買好貴。記住，要假期或者夜晚上淘寶買！ 因為大陸名牌電筒，佢地都好興管制零售價格，你間舖頭賣低過建議零售價錢，會罰錢或者唔供貨比你，所以有班淘寶店就諗到奇招，假期或者夜晚來個大特價，因為呢段時間廠家無上班無睇住個市 或者你平時都可以問價，講價。不過都有一批賣家光明正大做特價。

舉個例，Fenix TK15UE，香港賣好似5-6百左右，淘寶賣公價468人仔，但有人賣緊290。呢d唔係假貨或者次品，我買過不下10次，完全無問題。上去搵價錢最低，用順豐發過來就OK。唔知幾錢最低就等到星期日假期再搜尋最低果個。

電池呢，都係淘寶。鴨寮街一粒Fenix 3500mah 18650好似要一百六十及，淘寶半價。Keeppower之類淘寶都有官方店。

高質po!

應該講既就講到呢度，有問題隨便問。

呢個係我個網：

呢個係我個email：
konifans@gmail.com

有問題可以隨便問，交流下。我經常上城門水塘行夜山，有興趣都可以join埋，拎住電筒週圍照。

想跟你筒聚學下野

你玩得Surefire已經無野需要學
有興趣行夜山歡迎隨時搵我
我好中意夜媽媽用電筒照光曬成條路果種感覺

IMR電真係唔敢用
利申：nitecore EA11+Surefire g2

正統既IMR電池理論上比普通鋰電池更安全，
強調高電流放電，可承受溫度較高，所以相對比較難爆炸，
但網上見過唔少爆炸案件，
就算出名如AW IMR電池。
而家既IMR電池，
全部大陸製，
而且有好多假IMR，
大陸佬為求賺錢，
將普通鋰電池當成IMR，
仲突登將宣稱容量降低，
扮到似一似，
我有一d號稱IMR 16340電池，
號稱550mah（IMR無可能好高容量），
實際測試700幾mah。
如果將呢d假IMR當成IMR用係高電流電筒，
爆就好大機會。

我自己唔敢用IMR，情願用磷酸鐵鋰電池。

買支電筒睇門口
唔行山唔露營
不過想加個燈罩變營燈用, INCASE 停電個陣當燈用
我自己睇中左 NITECORE MH27UV

BUDGET <600

巴打有更好推介

太遲 register，遲大到推舊 Post 講句 sorry 先。

小弟都有玩開電筒，不過唔算玩得好多。

幾認同 SureFire 係高質代名詞，不過，我覺得佢響 LED 上面係玩到唔需要再勁落去。反正佢比枝 65 Lumens 既又無人投訴， 320 Lumens 既都無人投訴，目標係 Military/LE 根本就無需要大改，只要專心做好佢自己既 Market 就夠，夠硬淨，夠襟，上槍唔會熄燈，長做長有。

自從 PK 離開左 SF (2004 ? 2006 ?)，都好似無乜見到 SF 響手提電筒上有咩大突破。不過如果而家仲有人問我只買一枝電筒買邊枝，我都一定係答 SF 6P 或者 G2X。

Streamlight 玩過用燈泡平價潛水電筒，都算細同輕巧，不過光度都係唔多得。但近年佢 d 槍燈平靚正，感覺上主打 SF 次一級既市場。推薦 TLR-3，配 Sub-Compact 好好睇仲好好使。

Fenix / Jetbeam 玩過一兩枝，感舉上不過不失，但無乜好特別既印象。

近排轉左玩 Nitecore，不過唔係玩電筒，而係玩佢 d 平價照明用品，例如 Tube , Thumb , T360M。感覺上佢幾喜歡玩 d 怪 function 野，例如有磁石底盤，又有 d 可以屈曲既燈頭，仲有好多價錢低檔次但功能 OK 既野，作為玩具係幾開心。至於佢既電筒？不了，電筒都係 SF。不過好奇怪，Nitecore 野響鴨記平過 TB，好搞笑。

近排有無 d 好玩既電筒/照明用品介紹下呢？近排 Nitecore 隻 NU05 好似幾有趣，好細粒，不過唔會買。

樓主好有心
不過連登竟然咁少人玩電筒

我自己就有一枝 MH27，用左年半都冇事，好襟用，不過係偏集中遠射，用來照近路就唔係咁好

巴打可唔可以講多d大陸筒

照近路有咩推介

我自己就買左olight r50pro ，好正電又襟，不過係要用佢自家專用電池先有得磁吸充電有點麻煩

我想買支nitecore p20
見到淘寶有人賣200幾，信唔信得過？
另外18650電有咩推介？
唔該巴打

電筒淘寶買仲貴過深水埗買，去鴨記又有得試

我上網買三洋個隻囉 話曬日本野應該ok掛

唔該巴打，去睇下先。

想買支fenix fd20 睇門口，大約幾錢？ 唔該

巴打 我支NITECORE P20 之前跌過 依家得返最強光同閃 無左低檔中檔 請問有咩方法可以搞返好 thx

之前一路想買枝電筒行山用，睇完樓主介紹就諗住買Fenix，當初諗咗好耐買邊款好，啱心水嘅有E25，E35，RC11，PD32，PD35，TK15UE，每個規格特性都唔同，揀咗我三日三夜最後揀咗TK15UE

樓主講嘅野原來係真，我晚晚十一點幾十二點就睇住淘寶有冇個大特價，有晚星期四十二點見到有枝TK15UE特價賣290蚊人仔，即刻狗衝買咗，但枝電筒唔跟電，所以買多個Fenix ARE-X1充電套裝，99蚊人仔有部叉機同一粒18650 2600mAh

其實我諗住上嚟問粒18650要叉幾耐 ，因為我叉咗幾粒鐘都未叉完，上網睇好多人都話要叉十鳩幾個鐘

叉唔滿係个差機廢，叉到90%就叉唔上，正常18650滿電係4V-4.2V，二個半鐘就叉滿

搵返枝maglite2aa想買燈泡見到個post
有無巴打知邊度有得賣

鴨寮街有好多，賣五金果d地舖。

近代美國電筒歷史（1968-90年代）

50年歷史Kel-Lite，近代電筒既祖先，
Maglite都只不過係後起之秀。

Kel-Lite 7D vs Maglite 6D

左邊Kel-Lite，右邊Maglite。

諗住淘呢枝日亞led 版，係咪類似你用緊個枝？

Yes, 5700K白光，4000K有些少暖，但未至於黃。建議兩隻都買，睇下自己中意咩色溫。

想搵用18650 X1 電池
短短地可以掛鎖匙用

Push push

18650唔會短得去邊。
買支1AAA用eneloop啦，安全又輕便。
美國野就 Maglite 1AAA LED，大陸野就Olight有唔少。

Underwater Kinetics UKE 2L

Made in USA!
可潛水！
傳統黃光燈泡（Xenon 氙氣）。
唔算光，Surefire P60 一半光亮度左右，但日常夠用。
兩粒CR123A可以用4-5個鐘。
鴨記賣$150一支，燈泡$45一粒。
其實外國都已經買少見少，反而鴨記有。

本身有樣枝nitecore ec4sw了
想用返18650電 不想用AAA

最近買左枝Fenix FD30, zebralight H53Fc，都幾好用

連登少有既電筒post

小弟有支 Coast Polysteel 防水電筒燒咗膽，有無巴打知有無得整？

貼粒膽出來睇下。

今日去咗鋪頭問，佢話有保養但係唔包燒膽

垃圾LED電筒，掉左佢啦。買過支Fenix啦。

買咗差唔多$400 俾人坤鑊勁

Fenix 3百零蚊有冇邊支推介

咩用途？

地盤照野
買4000k jaxman個隻點睇

Fenix vs Nitecore
請問巴打點睇

夠用，我有枝，都係做地盤，粗用一流，夠光又平

Jaxman平靚正，4000K適合工作使用！

二選一既話我睇好Fenix，
Nitecore太花巧。

淘緊支 流星d1

我有支D4，Nichia燈珠 應該5000K。非常高科技，咁細支都超光。
不過好少用。有人有興趣可以平讓，適合發燒友

幾錢放？ 有d 興，好誇張

d4 d 鬼佬都狂讚狂推
但係照近野多數都用 armytek 頭粒？
d4 長開真係好熱？

隨便你出幾錢，反正我無用。黑色18650筒。有興趣PM。

D4強勁既係個電路設計，軟件設計，個使用模式好誇張，一個按鈕可以搞到好多野又快。
好似係個鬼佬設計個模式，然後個大陸仔生產電筒。
唔明點解Surefire到而家都咁垃圾，應該請呢條友去做。
超級細支，長開一定會熱。

Armytek呢個牌子，個樣好奇怪，聽d台灣佬講成日壞。而家玩高顯色暖色溫。

買左d1 諗住試下先 唔係玩左筒好耐
d4 好似真係高手先handle 到 又要買咩動力電池？
如果camping/ 單車 用 巴打覺得d1 定d4 好d

armytek 初初真係覺得有d 重口味 但用耐左ok
我用 tiara A1 pro 頭燈 一粒aa enloop 最光有 550 lm campsite 幾夠用
d光幾blur 幾柔 , 但係長開最光就幾快冇電
真係好撚易壞 一年唔夠就無啦啦少左最好用果個月光mode 寄緊番去整
（果時都係肥佬介紹 咩都唔識 又話好撚硬淨 ）

D1 D4 呢d真係玩架，
唔知點解我完全無意欲拎出街用，
可能太花巧。
但用來收藏又無意思，大陸製既野，電子野。
我只收藏Maglite／Surefire之類美國製燈泡筒。
我上面有講到，自己實用既LED電筒，
大筒係 Sunwayman T40CS PLUS (MTG2),
細筒係 Jaxman （219B ）
都係幾年前既野，但自己覺得絕對比最新款既LED筒好用。
仲有些少頭燈仔都好好用，Fenix／Olight 用1粒CR123A電既迷你頭燈仔。
我自己用通常頭燈唔使用到好光，開中／細檔，
而且真係入CR123A一次性電池，可以用幾耐下。
如果你單車用頭燈，要光又要電池耐用，建議買格18650既Fenix頭燈，
可以換電款，配粒3500mah Fenix電池（呢粒電個電池係Sanyo 3500mah）。

岩岩拎左支d1
原來要用冇保護18650 冇得試
心郁郁想買埋巴打介紹果支jaxman
而家用緊果支nitecore srt7 太大舊

想問下有冇啲電筒可以聚焦，又夠光，最重要係唔好用用下自己又閃又冇燈，好似接觸不良咁。地盤用or行山想照到條路光一光咁

本新想買Notecore MH10以為外國野，不睇個post原來國貨

坊間除左Surefire/Maglite/Streamlight係傳統美國大牌之外，多數都係都大陸。
有d打正牌話咩德國牌/美國牌，好多都係大陸人開，或者去美國開間空殼公司就叫美國牌。
Nitecore本身都係幾個大陸大牌子之一，比較花巧有科技感。
如果地盤用或者行山，建議用一粒18650既電筒，中白光
不過而家d人玩電筒通常追求射幾遠，
所以好多電筒光線太集中，而且光色太冷（偏藍），
長時間使用對眼一定唔舒服，要留意一下。
我就建議買支頭燈好過，其實頭燈都可以手揸，而且通常比較泛光/中白光色。

我前排揸住支 80年代產物 Maglite 4C 去行夜山，傳統燈泡，大概40流明度啦，
唔係好夠光，但以前d人都係咁用，黃光照近野非常舒服，
照照下唔覺意照到人，前面幾十米外，發出慘叫聲，叫我唔好照。
所以唔使一味要好高光度，越暗其實越唔需要太光，我覺得光色同泛光比較緊要。

由右至左：10流明，20流明，30流明，40流明左右
賣左接近40年，今時今日仲賣緊，好神奇

LED電筒，我吹奏Fenix同ThruNite兩個，
感覺呢兩個大陸牌子比較實際，無咁多花巧，
不過同其他牌子一樣，都係比較少中白光電筒，
同埋而家比較多用XP-L 或者 XP-L Hi，光線太集中，都唔知要來照咩。
返而頭燈可以比較好。

如果日常用，搵個AA電電筒就夠啦，買Eneloop，
（記得一定要日本製，鴨寮街已經出現中國製Eneloop），
安全到可以攬住一齊訓。
18650電池我應該有過百粒，平時放防爆箱，而且遠離睡房。

有冇link 你放幾條link上黎俾我簡好冇

我就買你send上黎果啲其中之一

新款：

AA:

CR123A：

18650：

我自己推薦既大陸電筒：

1粒18650電池：Jaxman 18650 219B

唔使100蚊支，日本日亞219B LED，簡單易用。
4000K暖些少合適內用，5700K白而不偏藍合戶外，
近、中距離都OK，工作、行山一流。

2粒18650電池：Sunwayman T40CS Plus (MTG2, 1488流明版本）

唔好買舊版本，買MTG2 LED版本，1488流明。
MTG2色溫好正，光線唔會太集中，照得闊，而且近1500流明，可以照到好Q遠，
操作簡單，比較大轆，但輕便，行山好正，可兼用防身。
呢支可以稱之為古董，但我玩過唔少新野，最後都鍾情呢支，
就算今日，1500流明都嘩嘩聲。
如要新款大筒，可以試下Fenix TK47 / TK47旗艦版

嘩，巴打好詳細，我睇下買邊隻先

其實係咪越高流明就越光

呢隻幾好，邊到可以買到？幾銀

買大陸筒上淘寶買啦，最低價果間，正正常常既鋪就OK。

師兄，想問下如果係for夜行睇動物，Budget只有$200-300，有無邊支電筒推介?
睇完師兄介紹應該比較prefer Fenix，最好有三段光暗同照得遠，同埋其實係咪中白光會睇得舒服啲?
因為做野粗用，所以都唔想買得太貴
同埋淘電,師兄買開幾錢?
我見Fenix電連埋充電器要成200蚊粒，好似有啲貴...
唔該晒師兄

無睇動物經驗，唔知係唔係要用紅光？
有d電筒係有紅黃藍白多色LED，當然會比較貴。
如果唔要彩色光，只要普通光色，而且着重光色，而Budget比較少，
買支Jaxman 219C 4000K 唔錯，
原來已經換左219C。以前係219B。219C 光效高d，光色好似219B 好dd。

因為夜晚如果照野，長時間，中白光比較唔蠶眼，
大概有200-300流明，照近、中距離都夠。

如果想要泛光，即係唔會中間光，外圈暗，
而係全部都比較一致光度，呢個牌子有3眼日亞LED電筒，唔過200蚊。

一般電筒係右手邊果種，遠射型，睇近野比較辛苦。
泛光電筒左手邊。

如果要遠射型，高光度，
Jaxman或者Convoy 配CREE LED既電筒仔都係唔錯，
可以過500流明。

Jaxman：

Convoy：

以上幾款，都唔過200蚊。
頭越大就越射得遠，光線越集中。要留意呢種電筒照近野因為光線集中，比較辛苦，
Jaxman Mini C8 同 Convoy C8 唔同，Mini C8細支d，我自己比較中意。
以上Cree LED 主要有兩類，一類XM-L2 LED，一類 XPL-Hi LED。
XM-L2 比較大粒一d，
XP-L Hi 細粒之餘連LED表面既矽膠體（台灣叫做“果凍”，鬼佬叫做dom2）切去大半，
所以遠射非常強，光線非常集中。
而且我個人認為 XP-L Hi 會比較少色差，即中間同周圍既光色比較一致。
好多 XM-L2 或者 XML，或者甚至最新既XHP系列，都有好嚴重既色差，
好鬼肉酸，尤其是越偏白既LED越多色差，中間偏黃綠色，周圍偏藍色，鬼都唔屌。
所以我比較推薦日亞LED，或者比較泛光既電筒（可以減少呢個色差）。

經典 Cree LED 電筒光色

至於色溫，1系列（如1A）最白，非常容易偏藍，肉酸！
3系列（如3C）或4系列中白，個人認為最合適。
5系列（如5B），暖色光，比較接近以前傳統燈泡果種黃色，戶外用比較一般，室內非常舒服。
7系列，黃到仆街。

至於電池，Fenix 3500mah電池唔錯因為用Sanyo電池。淘寶價應該100蚊內。
其他Fenix電池有可能用國產電芯。
平價選擇可以買Keeppower加保護板既18650，相同電芯可能只需一半價錢，
有好多種，好多會講明用咩電芯，買日、韓電芯既，安全性都差唔多。

至於充電器，買Fenix或者Nitecore都比較安全。
Nitecore鴨寮街有得買，叉兩粒果款應該只需一百多少少。
配英製三腳插頭，唔需要上淘寶買。

xiphons 巴打支d4放左未？

未

其實我除左中意古董 Sunwayman T40CS PLUS 之外，
MT-G2 LED 電筒我仲有支 Fenix PD40 （1600流明）,

呢支電筒用26650電池，呢款電池只有中國產，
有d自稱Panasonic，或者Fenix自家都有。
不過我都唔會信。越大粒電爆起上來越強勁，
所以我用3500mah既日本產18650，加個轉接筒。

呢支電筒都好正，MT-G2 LED 應該5000K左右，
唔黃，亦唔白，比中白光白一d，
光斑幾乎無瑕疵，好滑，好大泛光。
行山都係一流。

不過應該已經停產。
而家新出通常用 XHP 系列 LED 代替以前果d MT-G2 LED，
不過以前玩開電筒既人其實好多都會中意 MT-G2，因為光色比較靚（通常中白）。
當時有d電筒用呢粒LED閒閒地做到過2千流明。

唔該曬師兄...好詳盡呀
睇動物，除非要長期照住佢地，如果唔係,白光都ok
聽完你講之後我應該會試下JAXMAN E2L，泛白用黎睇動物應該會好啲
但諗緊4000k定5700k睇野會自然啲? 色溫係咪唔會影響光度?
同埋想問多個問題，其實呢啲電筒係咪好少會用有cheap電筒嗰啲"變焦"功能? 即係夾硬將射程整遠嘅伸縮筒 (純粹想知下lol)

"必須使用原裝平頭18650電池，尖頭帶保護板的一律不得使用，手電自帶低壓保護"
呢句係咪想講...有保護板嗰啲電唔用得? 即係都係買番Fenix 3500mah!?

花咁多時間覆我問題，感激師兄你

5700K VS 4000K

4000K VS 5700K

如果講顏色既話，5700K會比較真實，黃色就黃，藍色就藍，
4000K就所有顏色度偏暖色調，就好似黃昏既陽光，但睇落唔會殘眼，
就好似酒店睡房既光，一定好暖色調（2700－3000K），舒服。
睇個人喜好。

剛剛發現我之前買過一種磨砂玻璃貼，
去美國訂返來既，類似磨砂貼，據講透光9成以上，淘寶都有類似磨砂玻璃貼。

貼落支電筒度，本身普通遠射形都會變泛光，而且效果唔錯，
所以一支電筒兩個玩法，唔一定要買3眼泛光。

伸縮電筒唔好，通常山寨野先有，物理問題，容易入水，光班唔靚。
近年Fenix有出伸縮電筒，質素好些少，但會好貴。

如果話要用平頭電池，即是絕大部份帶保護電池都唔用得，包括Fenix。
我無研究呢款電筒，可能係因為電池長度問題，
帶保護電池會比較長，放唔入支電筒。
所以應該係要求用無帶保護既電池。
帶保護除左保護過度放電
（over discharge，鋰電池唔可以放電到低過2.5-2.8V，否則好快玩完），
還有保護過充，短路之類，我就唔建議新手用無帶保護電池既電筒。

我見jaxman 全部電筒好似都唔support有保護板嘅電池
如果想要泛白光仲有冇其他選擇!?
又或者如果買無板電池係咪日本(三洋、松下)會安全好多?? (Jaxman聲稱佢電筒有過放保護裝置)

(雖然只係blog,但我見佢話三洋電芯自己都有保護系統，雖然係一次性，短路就會壞電芯?)

但問題又黎啦...到底點樣分得到真假電池呢?
我見淘寶同網店都賣得好平，有保護板成100蚊粒，無保護板40,50蚊有找，到底真定假?

第一、二個網係網店
第三、四個網係你之前俾我嗰間淘寶

Jaxman 三眼唔用得帶保護，因為個三眼電路組件太長，筒身唔夠位，
其他Jaxman都應該可以，我有好多支都用緊帶保護電池。

可以試試普通電筒+磨砂玻璃貼（貼浴室玻璃果種，唔係手提電話），
咁就有好多選擇。

買無保護板當然日、韓電池比較安全，
去有信譽既普頭買就OK，例如Keeppower。
玩得耐就知邊d真邊d假，
你唔知我就直接叫你去Keeppower官方淘寶店買。
本身粒電，就算Panasonic/Sanyo來貨只係二十左右，
保護板兩三蚊，所以賣多十幾蚊手工費。市價一粒帶保護電池大約四十左右係正常。
至於Fenix呢類大牌子，當然可以賺多d。

所有電池，特別鋰電池，本身都有自我保護，減低爆炸機會，
而所有devices （電筒、電話...）都有保護，減低爆炸機會，
包括三星S7之類手提電話，有世界頂尖級數保護，減低爆炸機會，
但點解會爆到七彩？
因為鋰電池就係會爆，你唔知幾時突然間出現某d情況，無論點樣保護都會爆。
玩電筒要先玩電池，
電筒粒電，高功率使用時可以幾十分鐘放完100%電，產生巨熱，同玩電話唔同。
所以除非真係必要用，或者玩家，
我一直都推介Eneloop呢種偉大發明。
而且而家AA電筒過千流明都有啦。

買左個防潮櫃來放古董，幾支長電筒，
左邊有Maglite 6D/6C，右邊有Kel-Lite 7D/5D/4D/2D

有時行山,影相嗰陣時都想買個電筒同埋頭燈去探下路
之前喺美國睇到心水係surfire 2px fury
我自己幾鍾意佢嗰個照明角度
其實都想買返支 主要想係耐用同防水
幾段照明
唔知巴打再有冇推介？
Budget 500-600

頭燈我自己用就中意細支用CR123A電因為唔會重，
用CR123A比充電電池安全而且電力比較多
鴨記買Panasonic CR123A 13蚊一粒，中間光度都可以用好多個鐘。

呢支d光幾散，作為頭燈最緊要d光夠散，用CR123A電，亦可用充電16340（不建議）

呢支都耐用，可以CR123A或者AA／ENELOOP電
傳統光杯所以無咁散，光色比Olight暖一dd。

兩支我都有，可以拆出來當電筒用，平時放褲袋當隨身電筒，
防水防寒，去滑雪用都OK。

Surefire LED 有錢都可以既，
不過真心建議買之前上去永高行試試先，
睇下光色，光線集中度是否適合。

至於行山電筒，我上面都有介紹過我用 Sunwayman T40CS Plus （1488流明）
古董，不過行山一流，暫時搵唔到替代品。
香港應該除左我之外無人會買，
如果你地有興趣夜晚行城門水塘可以搵我，試一下呢支電筒

唔該哂巴打
其實頭燈我都有target
Black daimond嘅storms
唔知巴打仲有冇其他行山電筒推介呢？
想搵支好似surefire嗰啲size咁上下

巴打想問下如果有變焦既強國平筒有咩介紹？ 之前買左支convoy s9貪佢有usb充同側按 但最高900流明覺得唔多夠光
可能我中意遠射筒多d 泛光覺得好似唔夠光睇清楚d野咁

話時話巴打淘寶用邊間運筒同電落黎？

題外話 我買左呢支都唔錯 但係俾佢fake 9我原來個側按唔係開關而係較光度

巴打, surefire 支 edcl1t 同 新個支tactician
你覺得邊支好d
我for EDC 用
但係一粒 cr123會唔會好快冇電
因為工作都幾經常使用
一支又MVB, 一支TIR 其實應該點揀?
利申有g2x ,m952
準備落深坑

我無研究非專做電筒既牌子，
我就覺得專做電筒牌子既頭燈會比較專業，相比起賣運動用品牌子出既頭燈。
你呢款用4AA，電力比較多，但會好重。
反正二三百流明，而家1AA/1CR123A都做到，
我自己就情願放多3粒AA係袋。
最勁既頭燈應該係Fenix用18650果幾隻，
但就睇你夠唔夠膽用個頭戴住粒鋰電啦。

Surefire size Fenix/Thrunite都有好多，
用1粒18650/2粒CR123A，
不過好多都用XPL/XPL HI 光線（中央既光束）好集中，
就算前一代既XML/XM-L2我自己都會覺得太過集中，
所以我只用MT-G2來行山用，光束闊，火力勁，光色好。

Surefire唔係唔好，不過美國之外既地方保養比較麻煩，
以前都好d，任何人發個電郵過去，好多parts都直接速遞比你，
現在肯复你電郵都好啦。
去永高行買有保養，不過價錢會比美國貴兩三成，
買支普通野都成千幾蚊，同級Fenix/Thrunite平一半以上。

無留意變焦電筒，
如非必要否則都唔會選變焦，
一定要買就Fenix變焦，
其他雜嘜牌應該都差唔多，可以去鴨寮街見識下。
900流明都覺得唔夠光？
會唔會光色問題？有時光色太白會蒙查查，白潺潺，暖色調清楚d。
咁對上一級要2000流明以上先會有明顯分別，
去搵下用兩粒或者4粒18650，
XPL-HI 或者 XHP30 Hi 呢粒集中光線既LED。
XHP 70 之類火力強，單唔夠 Hi 遠射。

淘寶電筒用順豐啦，30幾蚊。

鷹眼同Convoy/Jaxman類似，都係強國雜嘜牌子中比較好。
呢類大陸電筒大部分都係側開關調亮度，尾開關就真係開關。
Fenix都係，有好多連爆閃模式都要側開關連按兩下，弱智設計。

款式、功能方面睇你自己用途同自己中意咩啦，
1CR123A唔可以當作search light用，
如果下下開最光的確好快燒完
Surefire 既1CR123A唔會細得去邊因為個頭比較長，
你有G2X用來做EDC算啦

明白哂巴打！
好多謝你咁詳細嘅解釋！

支g2x 冇clip 比較難EDC
我會日日插褲袋
而家諗緊 edcl2t 定 edcl1t

我暫時接受唔到內置充電/無得換電既電筒，
可能我玩舊野多
玩得Surefire就係燒錢，
不過如果無工作需要，又有幾可日日用到電筒
2粒CR123A Surefire電筒，如果充電可以用16650代替。

之前我都接受唔到，但換多兩次電我就唔接受都唔得
換一次原廠電要$50, 8次就$400
如果真係keep 住用高output, 個零兩個鐘就搞掂。

如果支sidekick 粒叉電用到20個鐘我就回本

Surefire 無生產電池架，唔使買Surefire牌既電。
只係Duracell生產既CR123A貼個Surefire牌子。
去鴨寮街買Panasonic CR123A，
一盒好似135定係125，有10粒。
亦有工業包裝Panasonic10蚊粒。
大陸牌子5蚊粒就唔好買啦，電力得一半而且會爆炸。
我唔係日日用，放一粒CR123A落支電筒，電力可以保存15年。
CR123A係可以for世界末日，返工用就唔得掂。

絕對唔失禮，其實兩粒CR123A行最高火力時，電壓會降到4.x。

呢位人兄用1600mah 17670試，
Sanyo既16650而家去到2500mah，行最高亮度都最少個幾鐘。

另外Lifepo4即是磷酸鐵鋰電池，即是3.2V電壓果種，
有好多種size，其中一種16340 size同 CR123A一樣。
以前Surefire賣過K2充電電池比所有LED電筒用（燈泡筒用會燒燈泡），
即是磷酸鐵鋰電池，不過賣完一輪就無賣。
鋰電池當中呢種最安全，因為比較無咁易著火。
而家淘寶都有，雷鷹／Soshine質量比較好。
但電力好少，Fury用20分鐘玩完。

我幾支EDC，都係CR123A電池，
最中意Fenix E15，簡單操作，光色清新，
Olight H1係頭燈，可拆落來當電筒，夠泛光，
另外兩支我唔中意光色。

新入手兩支 Maglite 4C，
一支1987年產（30年！），一支1993年。
外觀遠睇無變，仔細睇造工有些少分別。
其實Maglite製造技術係越來越進步，
越新越好，00年代之後既電筒造工更好，非常光滑。

Maglite 4C電筒好鬼正，
經典、夠長、夠平衡、夠光。
而家都有得買，只需港幣200頭，
新款Xenon燈泡，有Surefire P60 六七成光，算夠光啦。

No!

台灣人係東莞開既電筒工廠，
Niwalker mm15
MT－G2 LED，超級泛光筒，
用四粒18650，可以去到5000流明，
超級泛光，光色舒服，
幾重下，平時夜晚BBQ用，照曬成個場地
不過行山又好似唔太好，太重而且泛光太勁。

Kel-lite 2C，
千幾蚊一支，不過就算有錢都唔一定搵到，
接近50年歷史，
Don Keller當年係美國加州發明呢種鋁合金電筒，
之後既電筒就完全唔同樣，
人稱電筒史上既Game Changer。
呢位老人家而家好老啦，仲開左個網站賣緊Kel-Lite既Parts，
以上其中一支係舊年直接同佢買 。
半個世紀

夜晚踩車用

要求:泛光 行18650 usb叉

2百budget

有無咩性貨比推介

可接受淘寶貨

200推介唔到，只可以搵雜麥淘寶牌，預用唔到幾耐。

Maglite ML25IT 2C
藝術品
一切都好完美，
唯獨是光杯係二節式，
估計係為左解決光束中間果個黑洞，
不過就變得一圈圈好失敗。
我就覺得舊款好d。

【阿木手电 AT40钛合金18650大泛光手电 微凸透镜 夜拍补光利器】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述€wHPD0yiSfoj€后到👉淘♂寳♀👈

ching依枝9唔9衝得過

要大泛光用Emisar D4之類好過，集世界民間電筒科技於一身。

好彩等到你復回覆如果唔係可能衝左

好彩等到你回覆如果唔係可能衝左

師兄想請教
普通屋企看門口用
黎緊屋企準備裝修,會成日用到電筒照下屋內環境
預百幾 ~ 二百蚊
想用 AA 或 AAA 電
可以變焦
請問有冇推介?
可以 淘寶 或 鴨記
謝謝

調焦可以試下呢款：Fenix FD20

或者呢個牌子其他AA電筒都OK，
室內用，其實一百幾十流明已經非常足夠。
不過記得要用Eneloop叉電。
唔好用鹼性或者碳性AA電，隨時漏液（無原因）支電筒就玩完。

如果想買美國野就新出呢款Maglite：

暖色調，黃光，同燈泡電筒一樣，不過就光好多，
室內用非常舒服，而且可以調焦。
美國產
暫時要美國訂，我剛剛買左支1AAA版本，好鬼正但無AA咁光。

師兄,多謝回覆

我之前成日迎住用差電會勁過龍, 整燒個電筒
Eneloop電好係因為唔會漏水?
咁如果買Eneloop電..上淘寶定鴨記買好?
我見淘寶 Eneloop電 有d白色,有d黑色款

maglite以前買過一支呢d款 led
但我唔鐘意佢開關方式,所以賣左出去了

Eneloop鴨寮街買就OK，記住睇清楚made in japan版本。
或者Ikea 宜家家私賣的 LADDA （同一間廠做），保證made in japan。

師兄想請教問下
工作需要
晚間需要係黑暗地方做野 e.g. 隧道，管線之類
長時間照
預算2／3百左右
光線最好可以變焦，射得遠
AA電優先，鋰電
有咩推介？？
謝謝～

調焦AA 樓上介紹 Fenix FD20 或類似。
你長時間工作用可以買支貴些少，
鋰電池／變焦電筒你可以睇下：

越多電池可以用得越耐。

買貴些少好d...
FD45同FD65都唔錯因為用中白光LED，
白光LED你工作用一定睇到標眼水。
FD45用eneloop夠曬安全，4粒都夠用好耐啦，而且都好夠光。
FD65就鋰電池叉一次可以用好耐。

師兄,
想問多少少

如果唔鐘意 fenix 扭動方式變焦,唔鐘意扭動位d油
有冇伸縮方式變焦既大牌子?

唔該師兄

謝謝 巴打

其實我無用過Fenix變焦電筒，
但感覺上如果係旋轉應該好過打直伸縮。
因為密封性會好d，防水好d，例如落雨天時用。
潤滑油係好野，搽係O圈度，潤滑之餘亦可幫助密封防水。
打直伸縮果種，分分鐘連O圈都無，落O圈打直好難伸縮，好似雜麥牌先有呢種。

電筒用潤滑油，
一般用silicon grease（矽脂，大陸叫硅脂），
或者凡士林（藥房／萬寧都有賣果種），
有d人話凡士林對O圈唔係幾好，
但其實傳統大牌子 Maglite 都建議用凡士林。
電筒有多餘油脂，抹左佢就OK，
抹完都有超薄一層油，
只要唔好落酒精去抹就OK

師兄我留意緊led lenser..
對呢個牌子有冇評價?
我覺得幾靚, P 7.2
可以打直伸縮變焦
不過會超 budget

可以試下既
我對呢個牌子嘛嘛地，大陸電筒，成日吹德國。
呢個牌子係電筒界唔係一線，但又未至於山寨。都好多變焦電筒。
一般玩電筒既人都唔會玩變焦，主要係光束完美度問題，同埋防水問題。
鴨寮街有間地鋪五金鋪有賣，好似有得試，可以試下先。

我過幾日去鴨記睇下試下先
淘寶果d led lenser 怕假野

2流明，EDC

以前讀中學時代都想買支呢d
但讀緊書冇咁多錢買
師兄我又睇緊olight,
有冇評價

Olight 玩細小精緻，
不過光色真係好肉酸，
白光偏藍，中白光好“濁”，
我買過三支，全部都唔中意。
唔好貪好高流明，
一來體積細散熱有問題，
二來個按鍵細粒扁平好難按，做唔到防身。

有一支Olight H1 頭燈，
唯一一支用緊既Olight，
其他幾支 Olight 電筒仔直情比我掉左入垃圾桶。
H1 頭燈 中白光版本，但其實偏白唔夠暖，
不過蜂巢光杯，將d光打到好散，
作為頭燈用都OK既！

其他款號咁差?
我仲考慮緊買 S1A baton, 淘寶人仔160
1AA

個人覺得越出越細越衰。
呢款，一來個按鈕好霖，按鈕非常唔好手感。
二來個 retaining ring 電鍍到咁既色，會影響光色（有反射，會見到肉酸偏紫藍光色），
我曾經試過用沙紙去打磨磨甩呢層色。
成個設計概念只著重外表，內涵=0。

如果玩過早期藍色硬按鍵 (XM-L2) 版本，
會覺得早期呢個版本比較好。
第一代係白色按鍵（軟膠），
第二代就藍色硬膠按鍵，
硬膠按鍵最舒服，因為本來就細支，按鍵太細，軟霖霖真係弱智。
最新呢一代就除左軟霖霖，仲要比較平，弱智。

Olight S1A (XM-L2)
左起第二支就係藍色按鍵版本。

圖片：)-Review

如果d光射出黎藍藍紫紫又好似怪怪地
我又睇緊jetbeam pa10
不停15 16 唔知邊款好😄

遲早你會買好多支架啦

我會出去睇下 jetbeam
鴨記多唔多賣jetbeam? 定 淘會平d?

鴨記有但當然少過淘寶。
去淘寶買最平。

唔該師兄
咁我準備淘仔入手jetbeam
到時影相大家睇下

巴打你好
每次用幾分鐘～半粒鐘到
一星期會用六～十日
室內，室內都有（市區）

請問FENIX E15 定LD12好
前者貪佢細，後者貪佢開關係蘿友，同埋大dd好似穩陣dd

如果前者，一次性CR123A, 多唔多漏水風險？
後者就嫌叉電煩，又要搞多舊叉電機煩

自細迷識發光既野
有諗過兩枝都買
但實際暫時未需要

謝謝

兩支除左大細同操作方面明顯唔同之外，
一個用CR123A，一個用AA。
CR123A買Panasonic/Energizer/Duracell唔會漏液，
而且電量會比AA/Eneloop多一倍到。
只不過要十二、三蚊一粒（鴨記買）。
AA果款LD12，就一定要買一套Eneloop電同叉機，
鴨寮街套裝百幾蚊姐，多出來既電可以用係屋企其他電器。
LD12可以用14500鋰，不過我就覺得無謂啦，
14500除左安全性問題（本身14500好少日韓電芯，99%大陸製造），
電量都好少，除非要好高亮度。

E15係比人日日隨身，輕巧方便，當鎖匙扣都得。
認真有需要用電筒既話LD12+Eneloop可能比較似一支電筒，規格上當然呢支強。
E15係白光，但唔見有偏藍。LD12 2017年版本好似係中白光。

巴打點睇
ACEBEAM EC60 直充
香港買要$87X
去旅行行山用
平時放係車看門口

Thx 巴打
另外我照得既位可能要影相做record,怕走色太遠
E15 同LD12 係咪都無高顯？
定我應該選你另外推介果支jaxman?

我自己唔中意呢個牌子，
一味玩超頻（會傷LED），無其他特別之處，
見第一二頁介紹
不過台灣佬好鍾意。

呢支Hi系列LED光線會比較集中，同埋白光LED。
26650電芯只有強國產。

我就建議買支18650，中白，for 行山的話。

影相以上都唔適合，應該選超泛光電筒，例如3眼Jaxman。
對色彩高要求要Nichia LED。5700K 都OK。4000K可能會太暖。
另外最近既EMISAR流行D4之類都合適，不過比較貴同精緻。

EMISAR流星D4

新玩具到手
手感幾好，聚手，實淨
用AA電只可以180流明
要用14600電先有660流明

thx 不過唔太鐘意個樣
我諗都係FENIX 機會最大
放假出鴨記睇睇
非藝術行業之類對色彩要求極高，但求照得清比人睇，認到邊個位邊一忽就都ok

之前睇上面，話淘寶非office hour 可能有折，不過mon 左幾日都唔見，緣隨鴨記買支先，之後撞到平再諗其他

Maglite 出左一堆spectrum系列，即係有顏色既LED，
Warm White 系列非常似傳統燈泡既暖黃光色。
推薦AAA Warm White。
AA 就唔掂，太暗而且有頻閃。

最正當然係傳統燈泡。美國製，缺點得一個，就係唔夠光。

80年代既版本，仔細睇同90年代及打後有d唔同。
留意燈頭厚度，同短尾蓋。

Ching可唔可以評下呢款
佢用普通18650會著唔到既咩？點解一定要用佢個隻既

大功率既電筒要用有保護線路既電池既話，
粒電池保護線路會特別d容許放電電流更高，
再大d功率，就唔用保護線路，直接用IMR電池。
呢類野買來玩（會爆，注意安全）就OK，
買來用的話就算把啦師兄，
大陸野最興就係誇張做作，
唔實際。

巴打如果想搵d散熱好既有咩款介紹？
我有時整下車用，用太光個d熱到辣手 但我又唔須要掛起到用
唔該

整車要用到好光架咩?
一般一二百流明點都夠而且唔會熱。
正常越大支電筒散熱越好。
認真就要睇裡面燈頭個結構，
比較好既牌子都會比較注重散熱。
一開高火力，幾秒你就feel到熱，其實係好。
大火力你唔覺得熱/好遲先覺得熱你反而仲驚，
因為d熱唔可以好快咁散出來，裡面粒LED短命。

咁一二百流明有咩介紹啊巴打 magnite?
太大支又鑽唔到lon lon那那

Olight H1 中白光呢支，可以做電筒，可以做頭燈，尾部有磁鐵可以吸住部車。

或者Fenix隨便買支中白光AA都夠啦。

右同左幾吸引 咩名

[url]【耐朗USB充电强光手电筒轻量便携防水带磁铁夹子迷你转角手电B74】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述€EO8gb0rhO2Z€后到👉淘♂寳♀👈[/url]

呢隻都好吸引 直又得轉又得

Fenix F15，好野。其他垃圾。

玩都玩d出名d既。強國唔出名牌子建議唔好玩咁多，浪費金錢心機

我見呢個好似幾俾心機宣傳 youtube好多鬼佬玩佢d野咁

鬼老乜中國垃圾山寨都玩，平就得。

防身電筒有乜好介紹，要帶到上飛機

請教有支用3鋰筒，串聯3節，但發現放非常不均，有一粒好快用晒，另外個兩粒又無用過咁，電肯定同一批次同時期買，型款一樣的

有無相同情況？

Nitecore嚟緊出新嘅P12GTS
買唔買好

買左枝fenix fd30 返工用，成日掉落地，有時都有兩米，到而家都係操作正常，外表只係花左dd，好耐用

用左半年

Fenix TK15UE行山用OK嗎？

同問

想買支1000流明，4500-5000色溫咁上下

本來睇中Fenix PD35 2.0 ， 但睇d人話冷白光 行山會辛苦

想問CHING們

流星D4點較過熱果時唔好自動變暗

白光其實都ok，只係黃光會舒服d

用緊PD30成年，地盤返工，成日跌都唔爛，極耐用

Surefire係咪冇咩可充電電筒款抵玩

想問下有冇用18650電,尾有磁石,個樣又似JAXMAN E2L咁既樣介紹下

早排買咗枝manker
細細枝夠方便

BTW刀具有無人研究開？

新手LM
買咗支FD45 返嚟練指力, 有冇人知個防水圈要點用, 放落去一扭實就彈咗出嚟

個圈應該係spare

屌，粒AA電漏嘢搞到枝nitecore EA11壞咗
即刻淘咗枝Convoy玩吓

睇完個post立即想買，用開平野想換好耐。
fenix ld12 c6 tk15ue pd35v2
四支唔識選擇。想買夠兩支，一平一貴試下。
有冇意見

用緊FD30，覺得比PD35 仲好用，可以zoom，集中射光

fenix 真係好鬼耐用，做野跌極都未壞

平既可以買呢隻

【JAXMAN E2 日亚高显色版 高显指 18650强光手电 日亚原装219C】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥ibribsOTNrS￥后到👉淘♂寳♀👈

【JAXMAN江夏电子E2 18650强光LEDL2U2T6户外便携EDC随身小直手电筒】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥qOgRbsO6iG9￥后到👉淘♂寳♀👈

想買支入AA電既電筒番工用，各位ching有冇咩好介紹??

budget 大概100蚊

呢個牌子真係抵用又好用

請問流明同射程有咩關係？
因為見surefire 1500流明都射到300米
但係大陸電筒 例如nitecore做到2000幾3000都係得280米左右

同埋surefire 有咩18650的電筒？
官網淨係得支fury dft
我見SF自己粒電有保護板 咁冇保護板的電會唔會唔夠長著唔到？
其他牌子的經驗都可以講下